劇集 《親親我好媽》 簡評

親親我好媽 一劇最大特色我相信是角色鮮明的性格轉變, 帶動劇情引入感動的情節

先從故事的女主人翁嚴茜瑜說起,中六應屆DSE考生,為應付DSE,每日都備受壓力下溫書(包括自己對自己的期望,以及媽媽的要求) 相信有不少人都已經有共嗚
佢同文亮熙的愛情線亦十分順其自然, 青梅竹馬兼歡喜冤家兼同學, 場面表演十分青春, 特別是Kiss的一幕, 睇的時候真係會有種”Yes”或 放心了的感覺
(其實我一開始以為,當年Venus小時侯面試學校時,同情一個小男孩因太大壓力而嘔, 文亮熙就是那個男孩)
話說可愛又有責任心的性格,真的好有班長的感覺

文亮熙, 小時侯就父母雙亡(可惜還有個家姐,不然是個Batman), 小學跳級數次及成積優異，但被其他家長懷疑為文嘉熙幫助自己作弊，因此被文嘉熙對自己比其他學生嚴格，因此變得反叛及逃避現實.
之後同Venus不斷相處後,都變回有少少心機讀書的好學生

呂慧儀和高成記的線亦有感動之位, 高成記可能破產而明白夫妻之間需互相依賴、幫忙而變得不再公主病，願意為高成記付出. 高成記哭的時候, 呂慧儀的心情想必亦十分難受, 但之後, 高成記伸手扶持呂慧儀一起撐招牌的一幕, 真的感受到呂慧儀的轉變帶來美好的結果,更深厚的夫妻感情

要數最感人的真的是陳敏之和成吉思, 成吉思一直提到 “生命無第二次” , 就咁,一對眼的報恩支線劇情, 甚至更搶位. 成吉思對陳敏之一直很體諒,可認為溫柔老實的好男人. 成吉思最後說出真相, 從陳敏之角度”原本老公一直就在身邊,我一直看到佢”, 此幕雖然一早估到,但亦不失感動, 甚至可以是最有洋蔥的一幕

其他角色如連國佳,亦十分有趣, 一開始以學霸身份出場,真會令人幾討厭,但之後的轉變, 就會覺得佢角色可愛亦可憐

還有很多很多,但唔記得, 總之今次無線呢套劇劇情真係唔錯, 評分至少7/10,配備演員的演技同部分新鮮演員,可達9/10

利申: 非無線打手

個人認為：
刀下留人 同 親親我好媽
完爆城寨，幕玩

頭兩套有睇
尾兩套冇睇

下面個兩套直頭不值一提

城寨都ok,幕後就不了

我反而覺得幕後ok, 成寨好垃圾

簡單啲講，講深度稱寨同幕後比唔上刀下同好媽，小品劇，但言之有物，引起人反思同共鳴

親親我好媽>>>>>>>All
(利伸，未睇過刀下留人)

我都唔想親親同迷咁快結局, 兩套都好野

上年年頭爆左刀下
今年就爆左親親我好媽
第時逢台慶前可以熄電視，去到新一年就開番

台慶前後同賀歲前後都係值得留意嘅檔期

刀下留人未聽過 邊個做